Тестовый стенд
==============

Стенд для проведения мастер класса по тестированию.

* Цель: научиться писать функциональные тесты на rspec+capybara
* Дата и время проведения: 10 марта, 12:00 мск
* Продолжительность: 1.5 часа
* Место проведения: онлайн, через [zoom.us](http://zoom.us) (проверьте связь заранее)
* Сбор участников: за 15 минут до начала
* Номер конференции zoom будет опубликован за 30 минут до начала
* Для регистрации откройте пул реквест в раздел "список участников"



Установка и запуск
------------------

Тестовый стенд рассчитан на использование линукс. Работоспособность под MacOS
и Windows не гарантируется.

Инструкция по установке:

1. Установите последнюю версию go: [https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-go-1-5-3-on-ubuntu-14-04](https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-go-1-5-3-on-ubuntu-14-04)

2. Установите последнюю версию docker: [https://docs.docker.com/engine/installation/](https://docs.docker.com/engine/installation/)

3. Установите последнюю версию docker-compose: [https://docs.docker.com/compose/install/](https://docs.docker.com/compose/install/)

4. Установите darius: [https://github.com/idfly/darius](https://github.com/idfly/darius)

5. Склонируйте репозиторий с подмодулями (`git clone --recurse-submodules git@bitbucket.org:idfly/landing.capitan.idfly.ru.git`)

6. Убедитесь, что у вас не заняты порты :80 и :3306 (остановите сервисы, которые
   занимают эти порты)

6. Выполните `darius up`

7. Подождите 30 минут - установка может занять значительное время, так как
   докеру необходимо загрузить значительный объём информации из интернета
   (не выполняйте инсталляцию, если у вас дорогой или медленный интернет)

В случае проблем с запуском:

  1. Попробуйте отладить приложение самостоятельно, через выполнение команд из
     файла `config/darius/prepare.task.yml`

  2. Пишите на [leonid@idfly.ru](leonid@idfly.ru) (прикладывайте все логи
     полностью)


Список участников
-----------------

* [Леонид Шагабутдинов](http://github.com/shagabutdinov)
* Кристина Бикмаева


P.S.
----

Если вам понравился мастер-класс, ставьте лойс нашему проекту
[darius](https://github.com/idfly/darius) и рассказывайте о нём друзьям и
коллегам.
